What is Java?
A) A scripting language
B) A platform-dependent language
C) A platform-independent language
D) A markup language
ANSWER: C

Which keyword is used to create a class in Java?
A) struct
B) class
C) define
D) object
ANSWER: B

Which method is the entry point of a Java program?
A) start()
B) main()
C) run()
D) init()
ANSWER: B

Which of these is NOT a Java feature?
A) Object-Oriented
B) Portable
C) Use of pointers
D) Secure
ANSWER: C

Which keyword is used to inherit a class in Java?
A) implements
B) inherits
C) extends
D) super
ANSWER: C

Which data type is used to store true or false values?
A) int
B) boolean
C) char
D) float
ANSWER: B

Which access modifier makes a member accessible only within the same class?
A) public
B) protected
C) default
D) private
ANSWER: D

Which package contains Scanner class?
A) java.io
B) java.lang
C) java.util
D) java.sql
ANSWER: C

What is JVM?
A) Java Variable Method
B) Java Virtual Machine
C) Java Verified Mode
D) Java Visual Model
ANSWER: B

Which keyword is used to handle exceptions in Java?
A) throw
B) throws
C) try-catch
D) error
ANSWER: C