What is Python?
A) A low-level programming language
B) A high-level programming language
C) A database system
D) An operating system
ANSWER: B

Which keyword is used to define a function in Python?
A) func
B) function
C) def
D) define
ANSWER: C

Which data type is immutable in Python?
A) List
B) Set
C) Dictionary
D) Tuple
ANSWER: D

What is the output of print(type(10))?
A) <class 'float'>
B) <class 'str'>
C) <class 'int'>
D) <class 'bool'>
ANSWER: C

Which symbol is used for comments in Python?
A) //
B) <!-- -->
C) #
D) **
ANSWER: C

Which of the following is used to handle exceptions in Python?
A) try-except
B) if-else
C) for-while
D) do-while
ANSWER: A

Which method is used to add an element to a list?
A) add()
B) insert()
C) append()
D) put()
ANSWER: C

What does len() function return?
A) Size in bytes
B) Number of elements
C) Memory address
D) Data type
ANSWER: B

Which operator is used for exponentiation in Python?
A) ^
B) **
C) //
D) %%
ANSWER: B

Which statement is used to stop a loop in Python?
A) exit
B) stop
C) break
D) return
ANSWER: C
