Q.1.Which of the following is NOT considered one of the four pillars of OOP in Java?
A)Encapsulation
B)Inheritance
C)Polymorphism
D)Iteration
Answer: D
 
Q.2.What is the primitive data type used to store single 16-bit Unicode characters in Java?
A)char
B)String
C)byte
D)int
Answer: A
 
Q.3.Which keyword is used to explicitly throw an exception in Java?
A)throws
B)throw
C)catch
D)finally
Answer: B 

Q.4.What does the JVM (Java Virtual Machine) primarily do?
A)Compiles Java code into machine code.
B)Executes bytecode, providing platform independence.
C)Manages memory manually.
D)Connects to databases.
Answer: B

 
Q.5.Which statement about constructors in Java is true?
A)They can have a return type, including void.
B)They must have the same name as the class.
C)They are inherited by subclasses.
D)They can be static.
Answer: B 

Q.6.What Java 8 feature provides a container object that may or may not contain a non-null value, helping to avoid NullPointerExceptions?
A)CompletableFuture
B)Stream
C)Optional
D)Lambda
Answer: C
 
Q.7.Which method of the String class checks if two strings have the same sequence of characters (content equality)?
A)== operator
B).equals() method
C).equalsIgnoreCase()
D).compareTo()
Answer: B 

Q.8.In Java, how can a class achieve something similar to multiple inheritance?
A)By extending multiple classes.
B)By implementing multiple interfaces.
C)By inheriting from an abstract class.
D)By using composition.
Answer: B
 
Q.9.Where are objects stored in Java's memory?
A)Stack
B)Heap
C)Data Segment
D)Code Segment
Answer: B 
