What is the correct file extension for Python files?
A. .pt
B. .py
C. .pyt
D. .python
Answer: B

Which keyword is used to define a function in Python?
A. function
B. define
C. def
D. fun
Answer: C

What will be the output of the following code?
print(type(10))
A. <class 'str'>
B. <class 'float'>
C. <class 'int'>
D. <class 'number'>
Answer: C

Which of the following is a mutable data type?
A. Tuple
B. String
C. List
D. Integer
Answer: C

How do you insert comments in Python code?
A. // comment
B. /* comment */
C. # comment
D. <!-- comment -->
Answer: C

What is the output of this code?
print(2 ** 3)
A. 6
B. 8
C. 9
D. 23
Answer: B

Which function is used to get input from the user in Python?
A. get()
B. read()
C. input()
D. scan()
Answer: C

What does len() function do?
A. Returns data type
B. Returns number of characters
C. Returns length of an object
D. Returns memory size
Answer: C

Which loop is used when the number of iterations is known?
A. while
B. do-while
C. for
D. repeat
Answer: C

What will be the output of this code?
A. True
B. False
C. 0
D. Error
Answer: B